<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://liqibet.github.io/dailyEx-0502/</id>
    <title>V2Bet</title>
    <updated>2020-05-09T08:57:37.404Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://liqibet.github.io/dailyEx-0502/"/>
    <link rel="self" href="https://liqibet.github.io/dailyEx-0502/atom.xml"/>
    <subtitle>-对大多数而言，做什么吃香？
-其实哪有什么秘诀，有点耐心，认真学点东西，就能做得不错。</subtitle>
    <logo>https://liqibet.github.io/dailyEx-0502/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://liqibet.github.io/dailyEx-0502/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, V2Bet</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[邱岳回复：怎么写好工作周报？]]></title>
        <id>https://liqibet.github.io/dailyEx-0502/post/qiu-yue-hui-fu-zen-me-xie-hao-gong-zuo-zhou-bao/</id>
        <link href="https://liqibet.github.io/dailyEx-0502/post/qiu-yue-hui-fu-zen-me-xie-hao-gong-zuo-zhou-bao/">
        </link>
        <updated>2020-05-09T08:43:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>[toc]</p>
<p>匿名用户 提问: 请问二爷;工作日报应该怎么来写会更有价值和帮助;不至于变成流水账的?还有中层管理者很多时候没有具体的事情;很多时间花在沟通管理;那又该怎么写呢？</p>
<p>好问题，我也没有正确答案，分享一点想法。</p>
<ol>
<li>
<p>周报/日报 也是一种产品，它有面向的用户（读者），也有需要解决的问题（需求），以及实现手段（文字、表格、图）。所以基本逻辑也跟做产品差不多，先考虑周报要解决谁的问题，什么问题，以及怎么解决。</p>
</li>
<li>
<p>关于谁，这个比较清楚，周报一般是写给自己的主管，以及跟自己工作有相关的同事看。他们的具体需求只能具体分析了，一般来说，不外乎是三种，第一种是想知道跟你相关的事情取得什么成果和进展了，第二种是想知道有没有什么自己需要配合的事情，第三种是知道你的时间投入到哪里了。我觉得，三个需求优先级依次降低。</p>
</li>
<li>
<p>写周报的时候，可以想象一下读周报的人们心情不太好，刚喝完酒，一脸不耐烦，每读一行嘴巴都会嘟囔一句「这跟我有什么关系？我他妈知道这个干什么？」，如果你可以回答他们的这个问题，那么应该就是一份还不错的周报。</p>
</li>
<li>
<p>常见的周报/日报内容是这样的「今日工作：做xxx项目。明日工作：继续做xxx项目」，这种内容其实意义不是很大，不过可以以此为起点，想象一下读周报的人会有什么疑问。比如他们会问的问题可能会是：为什么要做这个项目？跟整体规划有什么关系？能达到什么目的？怎么衡量有没有达到目的？要花多少资源？已经花了多少？除了你还有谁在参与？进展符合预期吗？啥时候能结束？还需要我配合什么？等等 —— 当然，这些问题有些不需要每次都问，但为了防止冷不丁有人忘了，也可以留在周报/日报的附录或备忘部分，对自己也是个提醒。</p>
</li>
<li>
<p>举个例子，如果周报/日报写成：订单提交体验优化项目（为了通过改进用户点击流程提高用户下单转化率，目前转化率 20%，优化后有望提高 5-10 个百分点），今天继续前端部分的开发，已经干了三天，预计明天前端可以做完，开始跟后端@老池 联调，一切顺利，符合预期。可能就比「今日工作：做xxx项目。明日工作：继续做xxx项目」好一点点。</p>
</li>
<li>
<p>还有一件事情别忘了，每个做完的项目，如果可以有个跟进，就最好不过了。比如上面那个项目发布了，有没有完成 5-10 个百分点的提升呢？如果可以把自己或自己负责的产品线一段时间的核心指标变化，以及不同项目对它的影响也持续跟踪列出来，就更优秀了。如果是产品线周报，那更是必须在周报/日报里写它的核心指标变化，做了哪些项目想要优化哪个指标，最终结果怎么样，等等。</p>
</li>
<li>
<p>最后说展现形式，好的日报/周报应该是金字塔的，在开头的位置写最提纲挈领的东西，比如核心的OKR 或 KPI 指标的进展和变化，以及什么重要的项目上线了，或项目进度出现风险了等等，下面再具体展开。怎么衡量是否是金字塔呢？可以用新闻写作中的一个准则：当因为排版的限制需要删减一则新闻简报中的内容时，可以直接从后往前删，每次删掉的最后一句，都是当前篇幅下最不重要的一句。</p>
</li>
<li>
<p>尽可能利用可视化的方式（比如加粗/缩进/表格/图示来降低阅读负担，提高用户体验。用表格的话要特别注意，表格对手机屏幕很不友好。用图的话则需要注意，图片上的内容是无法搜索的。用富文本格式的时候要注意，是不是有接受周报的人会过滤周报中的 html 样式，用纯文本方式阅读——这也是用户体验啊。</p>
</li>
<li>
<p>周报千万别啰嗦，别像我似的，我现在抬头往上看自己写的这一堆有的没的，就觉得自己太特么啰嗦了，如果是周报/日报，删减到越短越好。</p>
</li>
<li>
<p>日报/周报的主题也是个学问，一般要包含 周报 自己的名字 时间区间这三个元素，如果发送范围很大，也可以把产品线或部门写上，我以前偶尔还会把需要号外的事情写在主题里面，热闹一下。比如：</p>
</li>
</ol>
<p>[周报] 产品部 - 用户产品线 - 邱岳 2.1~2.7<br>
或<br>
[周报] 产品部 - 用户产品线 - 邱岳 2.1~2.7  【号外：用户管理模块上线了】</p>
<p>有些人会问，点进去一看就知道是周报，发件人就是我，时间就是发件时间往前一周，为什么还要在主题里面写？孩子啊，那是因为读周报的人有时需要检索、需要统计、需要利用邮箱的规则脚本批量处理邮件。主题里写得越详细，人家处理起来就越方便，多为人家考虑考虑。</p>
<ol start="12">
<li>
<p>日报/周报里有时候还可以加上「个人感悟和成长」，见仁见智，也看公司怎么要求。我以前常常写，但不是为了给别人看，而是强迫自己去反思，也是给自己的记录。</p>
</li>
<li>
<p>你说中层管理不干活儿只协调怎么写周报，其实一样的道理，你想象一下，自己的主管或其他读到你周报的人望着你周报的时候脑子会问什么？比如：给你这么多人和项目，你们他妈到底能给公司交付什么效果？之前说留存不行要花时间去调整，调整怎么样了？现在资源够不够？你团队为啥要扩招？你们团队跟兄弟团队配合怎么样？上次跟你说那事儿你到底办没办？等等等等</p>
</li>
</ol>
<p>总之，就是站到用户的角度去想问题，别用僵化的格式去写周报/日报。就我的观察，八九成的人周报/日报都是流水账，改球不了，这就是人类。所以你只要用一点点心，就可以交付一份高于平均水平的周报了。</p>
<p>唉，感觉这个问题写得好啰嗦，我就不提文炼字了，凑合看，见谅。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[陈茜茜教你怎么写工作周报]]></title>
        <id>https://liqibet.github.io/dailyEx-0502/post/chen-qian-qian-jiao-ni-zen-me-xie-gong-zuo-zhou-bao/</id>
        <link href="https://liqibet.github.io/dailyEx-0502/post/chen-qian-qian-jiao-ni-zen-me-xie-gong-zuo-zhou-bao/">
        </link>
        <updated>2020-05-09T08:41:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>[toc]</p>
<p>写周报之前教过一次了！已经有“课代表”得到领导表扬了。还有兄弟说不会，我再教一次！小眼睛快点看老师！</p>
<p>很多领导都会要求下属写周报，有人不理解：周报有啥好写的？我每周就干那么点事儿，有必要流水账一样地记录下来吗？甚至觉得：写周报就是糊弄老板的形式主义罢了。</p>
<p>但其实，这种想法从一开始就错了——周报不是流水账，而是对这一周工作的回顾、总结、思考、提升，用正确的思维模式进行周总结，是对自己工作的复盘，也能快速和上级同步自己的工作状态、发现问题并解决问题。</p>
<p>周报咋写？可以写些啥？今天整理了一下写周报的三个方面：</p>
<p>1、本周工作的成果及其分析</p>
<p>这是周报里最重要的一部分，你需要告诉你的领导你做了什么、获得了什么成绩，这里注意将工作内容量化，以及你从这些成果里总结出了什么经验，也就是“工作成果分析”。</p>
<p>举个例子，例如你是一个新媒体运营人，你上周写出了5篇文章，那你就可以分析总结一下你写的都是什么主题、用了什么标题、是什么时候发的文章、阅读数是怎么随时间变化等等等，通过分析各项主观的、客观的因素，你或许就会发现成绩“被重复”的可能，带着这种可能继续工作，就有希望继续做成更优秀的成果。</p>
<p>2、本周工作中的问题及其分析</p>
<p>每个人的工作里都会遇到问题，一定要有快速发现问题并试图解决问题的心态。所以要在周报里进行复盘，这一周里自己的工作遇到了什么阻碍？有什么问题影响了自己的工作进度？有没有还没爆发但依然存在的隐患？......</p>
<p>列出问题只是第一步，更重要的是要去分析产生问题的原因，并解决问题。关于分析问题的原因的方法，这个逻辑和之前我写的“鱼骨分析法”差不多http://t.cn/Ai0Y0iMP——首先，我们要把待分析的问题标记出来，然后把所有能想到的原因填入，例如工作没有做完的显性因素就有工作太多、没有分配好时间、临时有其他任务等等，然后再一层层地向下分析，寻找显性原因背后的深层原因。</p>
<p>3、总结&amp;下周或下月工作计划</p>
<p>总结了成就、分析了问题，下一步就要对未来做一个规划了。尽管这一部分相对而言会虚一些，但是我还是建议大家把这部分写上，毕竟这能展现你的思考以及工作的主动性；但还是提醒大家一下，光说不练假把式，把计划付诸行动，才是重点。</p>
<p>总结下写周报的核心：</p>
<ol>
<li>将工作成果量化；</li>
<li>评价成果/问题尽量全面客观；</li>
<li>梳理新的工作规划要合理</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://liqibet.github.io/dailyEx-0502/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://liqibet.github.io/dailyEx-0502/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>